52部門1,100公僕撐集會及罷工

52部門1,100公僕撐集會及罷工

【罷工文宣】有公務員在政總內貼上海報，表態支持罷工，與民同行。

【本報訊】一群跨部門公務員發表聲明，表示全力支持明日舉辦的公務員集會，亦支持民間發起的8.5全港大罷工暨七區集會。親政府公務員團體則反宣傳，表示以公務員身份推動政治集會，是嚴重違反公務員守則。

跨部門公務員聲明題為「本着良知 與民同行」，由52個政府部門、合共逾1,100名公務員聯署。除公開支持明日及下周一的集合及罷工外，亦要求政府盡快回應民間訴求，正視民意，「立即就啟動條例修訂以來的連番失誤，成立具公信力的獨立調查委員會，並盡快就擴大行政長官及立法會選舉辦法的民意授權基礎展開討論」。

相關新聞：聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」

親政府陣營籲勿受人誤導

親政府公務員團體則唱反調，以題為「彰顯法治 堅守崗位 政治中立 盡忠職守」發出聲明，呼籲所有公務員「認清自己的角色，勿受有心人誤導」，又促請公務員事務局及各部門首長「作出跟進調查」。

聲明由政府人員協會、香港公務員總工會及國家行政學院香港同學會共同發佈；前兩者曾於2014年發表聯名信批評佔中行動，認為佔中是「無知市民遭惡劣政客煽動生事」，後者以特首林鄭月娥為名譽贊助人、港區全國人大代表譚惠珠任名譽會長。

■記者蔡元貴

上一則
上一則
阿布泰罷市 今明收益捐612基金

下一則
下一則
公安查港人手機 發現遊行照逼寫悔過書

聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」
檢控官轟鄭若驊政治先行
挺身受訪：警權已不受制衡
楊政賢哽咽：政府用青年鮮血換權力
區院或高院審 由控方決定
人權監察：濫告圖嚇支援者
青年跪求港人8.5大罷工
阿布泰罷市 今明收益捐612基金
公安查港人手機 發現遊行照逼寫悔過書
彭博：美關注解放軍近港集結
天水圍狂徒 煙花襲示威者
護連儂牆少年：遭誘騙差館被捕
總督察諷示威者曱甴惹公憤
6.12中催淚彈 博士生向警索償
警指伸扳機環 外媒轟極劣
防暴失控 盾棍襲擊記者
街坊中椒 憂被捕拒求醫
六警聯署促獨立查濫暴 改革警隊
林鄭閉門商獨立調查利弊
立會大樓望10月中完成復修
董建華「胡言」：美台推動反送中
譚惠珠倡立反蒙面法 加劇民憤
瑪嘉烈骨醫：傷者「大力打」
醫護斥毀形象 網民向醫委會投訴
金融界今快閃集會
加國戰友：捉緊希望盡做
藝術家辦「自由Hi」展覽
留學生搞組織護港文化
70後出版人：為良心無懼中共
90後畢業生：反送中凝聚大家
準夫婦扶16歲少女 三人同被控暴動罪上環抗爭九成被告90後

有無醫管局同事 打算同HR申請No Pay Leave罷工
因為申請No Pay Leave要上醫院管理層批 咁先可以傳到我地既聲音去管理層到

push

推

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

查出左又點 幾千人你炒哂佢？
再者 你再請返黎果D人做政治審查呀？咪又係反政府佔多